\subsection{War-Handler -- A. Co}
  Diese Einzelarbeit nimmt die Optimierungen (Abschnitt \ref{subsec:scouting_optimization}) von Herrn
  Meusener aus dem Branch \glqq JHMeusener\grqq\ auf und setzt diese fort. Die Änderungen befinden
  sich in dem Branch \glqq Co\grqq. Herr Meusener hatte zu Beginn dieser Einzelarbeit seine bereits
  fertiggestellt. Ziel der hier durchgeführten Optimierungen ist es, die bestehenden Probleme zu beheben
  und die im Ausblick erwähnten Erweiterungsmöglichkeiten zu implementieren. \bigskip

  Ein bestehendes Problem, die Instabilität des Agenten, wird durch einen neuen Zustandsautomaten
  des War-Handlers behandelt. Gleichzeitg werden die Methoden, die für das implementierte Scouting
  verantwortlich sind, optimiert, damit diese weniger Aufrufe benötigen. Des Weiteren wird der War-Handler
  mit neuen Funktionen ausgestattet, dazu gehören die Erkennung der gegnerischen Rasse, die flexible Wahl
  des Sammelpunktes der Armee und eine Verbesserung der Angriffsweise.

  \subsubsection{Ansätze}
    Zu dem bestehenden Zustandsautomaten wurde ein weiterer Zustand hinzugefügt. Dieser Zustand entscheidet,
    welcher der bestehenden drei Zustände eingenommen werden soll. \bigskip

    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.29]{Einzelarbeit/Co/warhandler_state-machine.pdf}
      \caption[Zustandsautomat des modifizierten War-Handler]{Zustandsautomat des modifizierten War-Handler}

    \end{figure}

    Um Konflikte mit anderen Modulen zu beheben, die \zB Arbeiter benötigen, wird darauf verzichtet diese
    als Scouts zu benutzen. Das Scouting wird somit nur von Armee-Einheiten durchgeführt. Hierfür
    wurde die Build-Order angepasst, sodass die erste Einheit, die in einer Barracke gebaut wird, ein
    Reaper ist, weil diese sich schnell über die Karte bewegen können und nicht an die Wege auf dem Boden
    gebunden sind. \bigskip

    Der War-Handler beginnt erst mit seiner Tätigkeit wenn der Reaper fertiggestellt ist. Dadurch wird es den
    anderen Modulen ermöglicht ihre Aufgaben ununterbrochen zu erfüllen. Dieses Vorgehen ermöglicht die Aufbauphase
    zu Beginn des Spiels ohne Verzögerung zu durchlaufen. Dies war vorher nicht möglich, da Arbeiter zum Scouten
    benutzt wurden, was dazu führte das der Aufbau stark verlangsamte wurde. Da bis jetzt auch kein Modul die
    Anzahl der Arbeiter überwacht und bei Verlust neue anfordert, führte dies zu einem großen Defizit in der
    Versorgung und im Aufbau. \bigskip

    Vor jedem Ausführen des Zustandsautomaten überprüft das Modul, ob Positionen von gegnerischen Einheiten
    auf der Minimap vorhanden sind. Diese Information wird in einer von drei neu eingeführten Klassen
    gespeichert. Die Klassen {\ttfamily Enemy()}, {\ttfamily Army()} und {\ttfamily Scout()} speichern
    Informationen über das Spielgeschehen in einer übersichtlichen Form. \bigskip

    Die Zustände des Zustandsautomaten treten unter folgenden Bedingungen ein: Das Scouting wird ausgeführt,
    solange der Gegner nicht aufgedeckt ist und dessen Rasse noch nicht erkannt wurde. Sobald der Gegner durch
    das Scouting erkannt wurde, wird entweder die Armee gesammelt, falls diese noch nicht groß genug für einen
    Angriff ist. Ist die Armee groß genug wird ein Angriff ausgeführt.

  \subsubsection{Zustände im Detail}
    Befindet sich das Modul im Zustand Scouting wird zunächst überprüft ob momentan gegnerische Einheiten
    aufgedeckt sind, in dem diese Eigenschaft in dem Objekt der Enemy-Klasse abgefragt wird.
    Ist der Gegner nicht aufgedeckt werden Positionen auf der Karte bestimmt, an denen sich der Gegner befinden
    könnte. Als mögliche Positionen werden hierbei Punkte auf der Minimap gewählt, an denen sich Mineralienfelder
    befinden, welche als neutrale Einheiten in den von den Observations zur Verfügung gestellten
    Featurelayern markiert sind und an dieser Stelle noch keine eigene Einheit war. Dies wird in dem
    Visibillity-Feature der Observations mit einer 0 markiert. Wenn die Mineralienfelder bereits einmal
    besichtigt wurden, so werden die Felder vom Spiel mit einer 1 markiert. Wenn ein Feld sich momentan
    im Sichtfeld einer Eihneit befindet, dann wird das Feld mit einer 2 markiert. Aus den möglichen Punkten
    die aus dieser Verknüpfung entstehen, wird der Punkt ausgewählt der am nächsten zur eigenen Basis ist.
    Um die Position der Basis zu bestimmen, wird zu Beginn der Runde die mittlere Position der eigenen Einheiten
    auf der Minimap berechnet. Diese gilt dann für die gesamte Runde als Basisreferenz der Armee. \bigskip

    Durch das Scouting werden der Reihe nach die Mineralienfelder aufgedeckt, bis der Gegner gefunden wurde.
    Sobald der Gegner an einer Stelle auf der Karte sichtbar ist, auch ohne, dass eine eigene Einheit
    momentan in Sichtweite ist, lässt sich auf dem Screen die UnitID einer Einheit ablesen. Falls
    diese Position nicht im aktuellen Kameraausschnitt sichtbar ist, wird diese vom War-Handler verschoben.
    Die unitID, die aus dem Screen ausgelesen wurde, wird beim Unitdictionary nach deren Rasse abgefragt.
    Die erhaltene Information zur Rasse wird wieder im Enemy-Objekt gespeichert. \bigskip

    Das Scouting ist nun beendet, da der Gegner aufgedeckt ist und dessen Rasse erkannt wurde.
    Jetzt kann die Armee an einer geeigneten Stelle gesammelt werden. Hierzu wird zunächst der Punkt
    bestimmt an der die nächstgelegene gegnerische Einheit zu sehen ist. Zu diesem Punkt wird der Abstand
    berechnet. Die Armee wird nun ungefähr auf halber Strecke zwischen Gegner und Basis gesammelt.
    Sobald die Armee groß genug ist, also einen fest vordefinierten Wert übersteigt, wird für die Armee
    ein Agriffsbefehl auf den Punkt gegeben, an der sich die nächstgelegenste gegnerische Einheit befindet.
    Dadurch, dass nun dynamisch darauf reagiert wird, an welcher Stelle sich der nächste Gegner befindet,
    wird die Effektivität der Armee deutlich erhöht. Außerdem wird auf größeren Karten bei einem Angriff
    des Gegners die Armee zurück gezogen und verteidigt somit die eigene Basis.

  \subsubsection{Ergänzungen}
    Durch das erkennen der Rasse des Gegners ist es möglich die Strategie dahingehend
    anzupassen. Gegen Zergs wird ein Angriff nun etwas früher als gegen Terraner ausgeführt, um früh
    genug die Ausbreitung der Zergs zu minimieren. Gegen Protoss wird ein Angriff noch etwas später
    ausgeführt, als gegen die Terraner. \bigskip

    Außerdem wurde für jede Art von Gegner eine neue Build-Order angelegt. Es wurde implementiert, dass
    auf eine andere Build-Order gewechselt werden kann, dies führt unter bestimmten Umständen allerdings
    zu einem Absturz des Build-Order-Moduls, weshalb diese Funktion auskommentiert wurde. Durch die
    implementierten Verbesserungen ist der Agent nun in der Lage in den meisten Fällen den Gegner mit
    der Schwierigkeitsstufe {\em MediumHard 4} zu besiegen. Gelegentlich wird der Gegner auch auf der Stufe
    {\em Hard 5} besiegt. Die Stärke des Gegners kann an der selben Stelle geändert werden, wie in \ref{apm}
    beschrieben.

  \subsubsection{Ausblick}
    Durch das Beheben des Bugs in der Build-Order, welcher zum Absturz führt, würde die Effektivität der Armee
    noch einmal deutlich erhöht. Für das Scouting könnte der Weg des Scouts optimiert werden, sodass er
    schneller alle Mineralienfelder aufdeckt. \bigskip

    Des Weiteren sollte es die Möglichkeit geben an mehr als einem Gebäude einer Art, \zB einer Barracke,
    Upgrades wie Reaktoren und Techlabs zu bauen. Derzeit ist es nur möglich an dem ersten errichteten
    Gebäude einer Art ein Upgrade zu bauen. Dadurch könnten mehr Einheiten in kürzerer Zeit gebaut werden.
    Der Unit-Builder erkennt derzeit nicht, wenn es nicht möglich ist
    generell einen Typ von Einheit zu bauen. Er wartet darauf das die Einheit baubar wird, blockiert dabei
    jedoch den Agenten vollständig. \bigskip

    Vor allem zusammen mit den Ergänzungen von Herrn Sura (Abschnitt \ref{subsec:builder_optimization}),
    die es ermöglichen durch eine zweite Basis deutlich mehr Ressourcen zu generieren und schneller mehr
    Einheiten zu bauen, sollte der Agent deutlich stärker werden. \bigskip

    Um das Verhalten im Kampf zu verbessern, könnte implementiert werden, dass die Eigenschaften der
    einzelnen Eiheiten besser genutzt werden, \zB das Einsetzen von Stimpacks bei den Terranern.
    Auch könnten die einzelnen Einheitentypen innerhalb einer Armee separat genutzt werden.
